\begin{einstieg}
	\section{Bälle fangen}
	\easy{50 Z.}{\methoden \geometrie \arrays}
	Schreiben sie ein Programm, in dem in einer zufälligen Position auf dem Bildschirm ein rot gefüllter Ball erscheint. Wenn man mit der maus an den Ball kommt, hat man ihn gefangen. Der Ball verschwindet und ein neuer erscheint.
	
	Es soll 10 mal gefangen werden, und die Zeit bis zum fangen in ein Array gespeichert werden.
	Am Ende wird das Fenster weiß und ein Score mit \code{println()} wird auf die Konsole ausgegeben.
	
	Ein paar Hilfestellungen:
	
	\subsection{Variablen anlegen}
	
	Überlege dir was du dir alles Merken musst um den Score auszugeben, und um das Array zu füllen.
	\lue{Du kannst Variablen zum zählen nehmen, diese ins Array schreiben und dann auf null setzen um neu mit dem Zählen anzufangen.}
	
	
	\subsection{setup()}
	Stelle Fensergröße und Hintergrundfarbe ein und lass schon den ersten Ball erscheinen.
	Stelle die frame rate mit \code{frameRate(60);} auf 60fps. Damit wird alles in draw{} einmal pro sekunde abgearbeitet. \clue{sekunden zaehlen mit dem ++ operator?}
	
	\subsection{draw()}
	
	In draw schreibe deinen Code, der die gewünschten Aktionen ausführt, um das Spiel zu spielen.
	
	
	\clue {\begin{itemize}
			\item Eine einfache Abfrage ob die maus auf dem ball ist: \code{if (dist(mouseX, mouseY, posBallX, posBallY) < ballDurchmesser/2) \{  ... \}}
			\item Du kannst die Aufgabe nur mit if Abfragen loesen.
				\begin{itemize}
				\item Was geschieht wenn ein Ball gefangen wurde (if)
				\item Was geschieht wenn das Array voll ist (if)
				\item Was geschieht wenn kein Ball gefangen wird? (else)
			\end{itemize}
		\end{itemize}}

	Das Code gerüst sieht dann etwa so aus: 
	
	\begin{lstlisting}[firstnumber = 7]
		// Hier stehen nur Varialen!
		int[] arrayZeiten = new int[10];
		... andere Variablen ...
		
		void setup() {
			size(800, 800);
			frameRate(60);
			background(0);
			... 
			...
			circle(posBallX, posBallY, ballDurchmesser);
		}
	
	void draw() {
		// Hier steht dein code, in dem was passiert.
		...
		...
	}
	
	\end{lstlisting}
	
	
\end{einstieg}